永安旅遊宣布裁員2成涉約120人 留任員工繼續放無薪假

本港新冠肺炎疫情急劇惡化，旅遊業仍未見起色，而「保就業」計劃亦在今日（30日）完結。永安旅遊今日宣布，將裁減2成員工，涉及約120人，而留任員工須繼續放無薪假。公司形容是艱難和無奈的決定。

永安旅遊指，疫情下本港及外地的出入境防疫政策仍未見放寬，旅遊業務恢復無期，同時根據國際航運機構的預測，未來一至兩年亦難以回復過往的出行規模，認為現時的人員數目遠超於未來的業務需求。此外，隨著「保就業」計劃結束，人力成本將為公司帶來難以負荷的壓力。

永安旅遊表示，受措施影響的涉及約120名員工，分佈於不同部門，人數約佔整體員工編制20%。公司將以一個月代通知金，以及按照僱傭條例計算相關離職補償。至於仍然留任的員工，則需繼續放取若干天數的無薪假。

其他旅行社同受疫情衝擊，逾40年歷史的新華旅遊早在10月底宣布，12月份起分階段停薪留職至明年5月，料約300個員工受影響；而縱橫遊常務董事袁振寧亦在10月底稱，公司目前沒有裁員計劃，亦暫未考慮停薪留職，但員工會放無薪假期。

經濟唔貼link

NPL不如resign

公司可以賺保就業（如有）

好少啫，多咗人失業要留響屋企，樓價又爆升了

留名等睇有人話好少

頂唔住裁員
nopayleave 條數究竟有幾大個泡沫

賤種公司夾你係到無錢逼你自己RESIGN 佢又唔洗賠

失業率一樣無影響 驚西

你還有攜程呀！

失業半年已經唔計失業

香港地公務員先係人，其他行業就賤過狗

no pay唔計失業

唔接受啦，逼佢炒你有補償。

中共放毒致第四波謎底終於解開
唔想失業者上街示威

2成唔係好多. 根本年幾兩年都冇收入.

全民no pay leave

失業率0%

公務員又然
其實買新樓班契弟有幾多係公務員
把口就黃
實際上身體力行撐港共

賤種公司 no pay leave 嗰日要返公司幫手

點解要攬炒